\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Banc d'essais pour l'analyse de photos}
\author{Matt\'eo DELABRE \and Thibault de VILL\`ELE}
\date{F\'evrier 2019}

\begin{document}
	% Cr\'eation du titre
	\maketitle

	\section{Introduction}

	Afin de mener \`a bien le projet LUCILIA, une approche de photogramm\'etrie est essentielle. La photogramm\'etrie, bien que puissante, n\'ecessite un choix difficile quand aux descripteurs d'image \`a utiliser. Il existe plusieurs alternatives, et ce banc d'essai nous aidera \`a d\'eterminer lequel des descripteurs est le mieux adapt\'e pour la t\^ache.

	\section{Types d'essais}

	Afin de d\'eterminer la qualit\'e d'un descripteur par rapport \`a un autre, nous nous devons de comparer les descritpteurs sur plusieurs crit\`eres qui nous permettrons d'\'evaluer leurs performances dans plusieurs sc\'enarios. Pour cela, notre banc d'essai comparera les performances des descripteurs selon :

	\begin{itemize}
		\item leur capacit\'e \`a s'adapter aux changements de contraste,
		\item leur capacit\'e \`a s'adapter aux changements d'exposition,
		% \item leur capacit\'e \`a s'adapter aux changements d'orientation
	\end{itemize}

	En plus des phases d'essai des descripteurs en eux-m\^emes, on pourrait aussi imaginer une s\'erie de tests prenant pour entr\'ee des images qui seraient toutes sp\'ecialis\'ees par rapport \`a une image de r\'eference donn\'ee.

	\section{Les descripteurs test\'es}

	Pour ce premier banc d'essais, nous testerons les descripteurs suivants :

	\begin{itemize}
		\item \textbf{SIFT} : \textbf{S}cale \textbf{I}nvariant \textbf{F}eature \textbf{T}ransform
		\item \textbf{SURF} : \textbf{S}peeded-\textbf{U}p \textbf{R}obust \textbf{F}eatures
		\item \textbf{ORB} : \textbf{O}riented FAST and \textbf{R}otated \textbf{B}RIEF
		\item \textbf{BRIEF} : \textbf{B}inary \textbf{R}obust \textbf{I}ndependant \textbf{E}lementary \textbf{F}eatures
		\item \textbf{BRISK} : \textbf{B}inary \textbf{R}obust \textbf{I}nvariant \textbf{S}calable \textbf{K}eypoints
		\item \textbf{FREAK} : \textbf{F}ast \textbf{Re}tin\textbf{a} \textbf{K}eypoint
	\end{itemize}

	\section{Proc\'edure d'essais}

	Pour tester les descripteurs d\'ecrits ci-dessus, nous allons effectuer les tests en deux phases : 

	\begin{enumerate}
		\item Comparaison de performances
		\item Comparaison de d\'etection de points
	\end{enumerate}

	Dans la premi\`ere phase, nous allons donner en entr\'ee des images de petite taille, sous de diff\'erentes conditions (plus ou moins illumin\'ees, avec un contraste plus ou moins important) avec en prime un ou plusieurs autres objets. Cette phase nous permettra de tester quels descripteurs sont susceptibles de remplir les crit\`eres attendus, et donc d'\^etre adapt\'es pour notre projet, ainsi que d'estimer leurs complexit\'es experimentales en temps et m\'emoire.

	Dans la deuxi\`eme phase, nous allons mettre \`a l'essai les descripteurs retenus lors de l'\'etape pr\'ecedente sur des images en conditions r\'eelles, obtenues de fa\c con manuelle (soit par prise de vue manuelle, soit par t\'el\'echargement d'un ensemble de donn\'ees libres de droit sur internet) afin de d\'eterminer les capacit\'es de d\'etection de points "utiles" de chacun des descripteurs.

\end{document}